你認為有冇可能個個唔使做嘢，淨係炒股就可以開飯/發達？

正反都有幾個理由選擇

「有可能」
原因
1，無限QE, 錢無限印緊，入晒大眾袋中。
2，我唔知點解，總之覺得美股就係不停升。
3，現實就係好多人賺幾百萬，有晒人証，再多一兩年，賺夠一二千萬都唔使做啦。
4，廢老唔識ARK, TSLA,梗賺唔到啦，後生咪賺到囉。
5，經濟學嚟講，股票長線係升，唔使教啦。

「冇可能」
原因
1，好多人蝕到仆街，只係冇出聲，所以其實好多人打多兩份兼職。
2，呢幾個月賺，唔等如長期賺，好大機會跟住蝕返。
3，個世界冇咁著數啩?人人股票賺錢，邊有咁多錢走出嚟?
4，根本股票係講彩數，亦唔會個個好彩。
5，散戶都係唔夠大戶鬥嘅，睇吓幾時收割啫。

留意反面原因唔係正面原因嘅倒轉。大家可以開放討論，俾多啲理由。純粹討論交流吓。

有咩好討論 你都有晒正反論點
你想有結論？

你可以話，嚟緊一年個個唔使做，都賺，之後就回復正常。

加埋呢個時間因素又得

好多人諗到好多理由，我拋磚引玉而已

一連兩日好多人已豬凸

今日是咪已經證明唔得

我意思係，大多數人唔使做，靠股票，投機賺錢，你可能覺得個題目都on9，可以講吓有一成人得，百分一人得，定根本塘水滾塘魚，今日我賺，聽日你賺

咁快就輸凸，我都出奇，唔知佢地點買法

可能要時間，幾個月後，人人都賺夠

有，前排升到咁收割 ，都夠幾年人工，下下贏到盡咩

升左成年 依家先入市果啲咪輸

黃國英笑而不語

冇低下階層 邊有勞動力生產力 有冇腦
冇勞動力生產力 有錢都冇用
冇窮人 勞動 富人邊有享樂

有人話日本股票爆煲前，升咗好多好多年，所以而家只係開始

佢會講乜?

有人贏就有人輸，而家啲人淨係諗住炒股可以發達，點知大部份都輸到仆哂街，樓主都係唔好諗咁多諗壞腦。
利申：輸

唔通咁多人話賺唔夠一倍都唔好出聲，係9up?

唔關事，諗嘢唔會有咩傷害。你節哀

如果我話我不嬲大把錢只係返工做管理層成功感好大呢

香港地近廿年個個都買樓炒樓，咁又係咪個個都發達？

炒股門檻低。

雖然話買樓實賺，但我覺得估樓價升跌難過股票

我未呀

本幾多先係重點
我比一萬你 同一億你炒
差好遠

咩post黎,
有實力既人咪嬴錢,
無既咪輸錢
不嬲都係咁, 淨係炒股唔使做得唔得, 取決於果個人識唔識炒, 同你果d 理由無咩關係, 識炒大跌市一樣玩沽空嬴錢, 唔識炒大牛市都可以仆街

無實體經濟那有金融

咁即係多數人玩都係輸?

唔一定，本大有本大嘅難度。

睇你個本夠唔夠大
除左買股, 好多穩定少少既被動收入可以買

達到依樣野, 比以前"容易"
(impossible for everyone, of course, 係一個勞動生產力嘅問題)

低息環境下的現實

冇勞動力去backup你QE印出嚟張銀紙 就變廢紙一張

日日加注，現在先高倉位

呢個有point。印錢只係貶值

如果多數人玩股都係長嬴, 你想佢地返工都難啦

早兩日仲得
而家唔得啦

所以賺一百，輸八十，呢個至係常態

唔得嘅，因為博奕遊戲入面，好快會分出高手低手，如果多人贏，就會吸引更多高手，最終都係高手贏

多人博弈論
好耐都未(或者好難)出現嗰個均衡點

一大班人玩遊戲，玩玩吓就出現勝者恆勝嘅現象，均衡咪就係不斷有新血加入俾人劏囉。錢又賺唔晒，水魚又不斷出世。

好多年前已經有人統計過，富人財富增值主要來自股票上升。物業亦係。
散戶買股好似容易咗搵錢，不過陷阱仍然咁多，甚至更多，股市更波動，overall唔會易咗搵錢。

銀紙最終目的都係要去換貨物同埋服務

咁我諗到一樣嘢，有可能有個國家專門炒其他國家嘅股票，贏咗錢就買外國嘅貨物，自己國家好少生產，咁其實都得

高買低賣
人地炒起哂先走去買

所以永遠有一堆人接火棒。按走勢規律，最初少人買未抽升，到後期多人用高價買就抽得更高，接火棒嘅資金係大部分

lm

你都識講有人贏自然有人輸
個個唔使做呢句就即刻唔成立啦

個個都傻晒 個個發達 一億身家邊撚個做野

我係覺得輸嘅多過贏嘅，只係人人都認為自己會係贏嗰個

股票有learning curve
總有部分人失敗後就放棄/翻唔到身
但長遠黎講贏既機會都係越黎越大既

冇可能。
冇人做嘢，你落街去邊度食飯，去邊度叫雞？你有錢都冇市。

你睇幾十年嚟，有幾多人炒股特別賺得多?呢個遊戲唔係個個啱玩，所以唔會人人都賺

孖得勁仲要持貨太集中咪 hi 野囉

全民撚雀

我都係想勸人腳踏實地。

真係用心良苦呀

你買得咁細咁散 不如買盈富
亂咁買一百隻都無用
你d老散根本咩都唔識 最後都係要輸

賺既定義係咩先? 帳面賺冇意思, 止賺左, 袋左落袋, 再拎賺既一半繼續贏落去先係致勝之道

好多人一變二，二變四，以為自己係股神。
不過終於會斷纜，除非好似你講咁放棄做股神。

貧富懸殊問題嚟
有錢嘅愈嚟愈有錢唔洗做
貧窮人口愈嚟愈窮日日做

有，但一半半

例如我2011年試過十萬買中十倍股，但之後跌99%

如果升幾倍至十倍時肯走，已經有首期。

但唔肯走就得翻一千幾百。

但駁好過唔駁，一百萬可以做首期，十萬都唔知可以做乜鳩。

每次都ALL IN太貪喇

只係大上大落而已。除非你set一個目標，升幾多就走，之後唔再追入。

因為唔all in。做唔到倍升，就唔會發達，佢地都係想發達啫

但係樓可以有極高槓桿
所以升少少 roi都可以好高

後生賺晒廢老錢。後生可以炒股唔洗做。廢老渣住匯豐唔派息臨老過唔到世

個個都唔駛做咁樓主食咩啊？無人賣菜、賣肉等

吓，普遍人都係炒股賺得多過份糧架啦
返工係保險嚟啫，keep住個現金流

機械人普及嗰陣就得
唔係啲嘢邊個做

太低質忍唔住block

咪撚戇鳩啦
人人唔洗做野
無窮人就無有錢人

除左專業人士
基本上靠自己 生活得唔錯既香港人
九成都係靠炒樓炒股票做生意發達
個事實就係靠賭
無學歷無能力點腳踢實地發達？

每個月搵個2,3萬蚊
交哂生活費租都係得番一萬左右可以儲
你教我點腳踏實地好無？

唔夠一星期前先歷史新高咋

首先點為知發達，人人都有幾千萬的時候，仲邊算發達，發達係同人比較，所以冇可能個個發達。

中肯